% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Изображения
\graphicspath{{images/}} % пути к изображениям

\ifnumequal{\value{contnumfig}}{1}{%
    \counterwithout{figure}{chapter} % Убираем связанность номера рисунка с номером главы/раздела
}{}

%\usepackage[outputdir={docgraphs/}]{dot2texi} % позволяет вставлять код GraphViz прямо в LaTeX

% Рисунки, обтекаемые текстом
% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions
\usepackage{wrapfig}


% Размеры шрифтов на рисунках

% «Times New Roman»: основной текст – 12 pt, индексы – 10 pt
% «Arial»: основной текст – 11 pt, индексы – 9 pt

\newcommand{\SCFigFont}{\small} % к иллюстрациям такие же требования по размеру шрифта как и к таблицам
\newcommand{\SCFigLabelFont}{\SCFigFont\itshape} % к иллюстрациям такие же требования по размеру шрифта как и к таблицам



% Настройка пакета caption для рисунков

\DeclareCaptionStyle{SCFigureCaptionStyle}{
style=SCCaptionStyle,%
%labelsep=none,% в отличие от инструментария memoir, в caption это не обязательно: если текст подписи отсутствует, то разделитель автоматически будет удалён
skip=4pt,%
aboveskip=0pt,%
belowskip=0pt,%
position=below,%
justification=centerlast%
}

\captionsetup[figure]{
style=SCFigureCaptionStyle
}

\setfloatadjustment{figure}{
\linespread{1.0}%
\SCFigFont% включаем рисуночный шрифт
}

%\iffalse
% "These options will be executed additionally to the regular ones for figure" © texdoc caption
\captionsetup[wrapfigure]{
justification=centering% если сделать centerlast, то в узких оборках получится уродливо
}
%\fi

\AtBeginEnvironment{wrapfigure}{% \setfloatadjustment не работает с окружением wrapfigure (поелику wrapfigure не является float).
\linespread{1.0}%
\SCFigFont% включаем рисуночный шрифт
}


% Предыдущий вариант (до миграции на caption)
\iffalse
\setfloatadjustment{figure}{
        % Интервал перед заголовком
        \setlength{\abovecaptionskip}{0pt} % "после рисунка 4 pt"
        \setlength{\belowcaptionskip}{0pt} % "после подрисуночной подписи 6 pt"
        % Вставляется перед названием и номером, вот так: {\captionnamefont Рис. 3. }
        \captionnamefont{\SCFigLabelFont} % требование курсива - устное замечание редактора М. Б. Шишковой (30.05.19)
        % То же, но для текста подписи
        \captiontitlefont{\SCFigFont}
        % Вставляется между номером и текстом подписи
        % При необходимости, перенос строки д.б. не здесь, а в \captionstyle
        %\captiondelim{. } % "Если основная подпись следует непосредственно за порядковым номером иллюстрации, продолжая начатую им строку, то порядковый номер завершается точкой".
        \captiondelim{} % мы не используем подрисуночные подписи, поэтому точки быть не должно
        % Центрирование подписи: \centering, \raggedleft, \raggedright, \centerlastline
        % В квадратных скобках - какой стиль применять, если подпись короче одной строки
        \captionstyle[\centering]{\centerlastline} % "выравнивание по центру"
        % pretext will be processed at the start of a caption
        %\precaption{pretext} % пример: \rule{\linewidth}{0.4pt}\par
        % posttext will be processed at the end of a caption
        %\postcaption{posttext}
        % Is put immediately after the title text but will not appear in the LoF or LoT
        %\captiontitlefinal{.}
        % Causes the captions to be typeset within a total width <length> as specified by \captionwidth
        %\changecaptionwidth
        %\captionwidth{\linewidth}
        % Causes captions to be typeset as normal full width captions
        %\normalcaptionwidth
        %\normalcaption
        % Causes captions to be typeset with the second and later lines
        % of a multiline caption title indented by the width of the caption name
        %\hangcaption
        % Will indent title lines after the first by <length>
        %\indentcaption{length}
        % Undoes any previous \hangcaption or \indentcaption declaration
        %\normalcaption
        \SCFigFont % включаем рисуночный шрифт
        \renewcommand{\baselinestretch}{1}
}

% \setfloatadjustment не работает с окружением wrapfigure (поелику wrapfigure не является float).
% Поэтому добавляем команды насильно.
\AtBeginEnvironment{wrapfigure}{%
\captionnamefont{\SCFigLabelFont}%
\captiontitlefont{\SCFigFont}%
%\captiondelim{. }%
\captiondelim{}% мы не используем подрисуночные подписи, поэтому точки быть не должно
\captionstyle[\centering]{\centering}% если сделать centerlastline, то в узких оборках получится уродливо.
\SCFigFont % включаем рисуночный шрифт
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
}
\fi



% Подписи подрисунков

% BUG в Russian-PhD: "For the environments figure & table [...] this [вызов \DeclareCaptionSubType] will be done automatically"
%\DeclareCaptionSubType{figure}

% То же, что \subcaptionsetup[figure]{...}
\captionsetup[subfigure]{
%labelformat=empty% позволяет отключить показ подписей подрисунков
%labelformat=simple% только буква и всё
labelformat=brace% буква и одинарная круглая скобка
}


% The macro \the⟨counter⟩ is not only responsible for the look of the ⟨counter⟩,
% but for the look of the references typeset with \ref, too.
% References will be prefixed by LATEX with the internal macro \p@⟨counter⟩.

%\renewcommand\thesubfigure{\asbuk{subfigure}}
\renewcommand{\thesubfigure}{\itshape\asbuk{subfigure}} % буквенные номера подрисунков курсивом

\makeatletter
\renewcommand\p@subfigure{\thefigure,~}
\makeatother


% TODO: при перечислении нескольких подрисунков у второй и последующих ссылок
% не удаляется общая приставка (т.е. номер самого рисунка).
% Можно попробовать решить эту проблему, сделав crefmultiformat для figure на основе вот этого:
%\crefrangelabelformat{figure}{(#3#1#4--#5\crefstripprefix{#1}{#2}#6)}



% Предыдущий вариант (до миграции на caption)
\iffalse
\newsubfloat{figure} % включает возможность использовать подрисунки у окружений figure
\subcaptionstyle{\centering}
\renewcommand{\thesubfigure}{\itshape\asbuk{subfigure}} % буквенные номера подрисунков курсивом
\subcaptionsize{\SCFigFont}
\subcaptionfont{\SCFigFont}
% NB: если переопределить ещё и subcaptionlabelfont, то буквы подрисунков
% будут маленькими *везде*, в т.ч. в основном тексте.
%\subcaptionlabelfont{\SCFigLabelFont}
\tightsubcaptions
%\renewcommand*\thesubfloatfigure{\alph{subfloatfigure}}

% Убрать буквы из подписей к подрисункам
% https://tex.stackexchange.com/a/231025
\iffalse
\renewcommand{\thesubfigure}{}
\tightsubcaptions
\setlength{\subfloatlabelskip}{0pt}
\fi

\fi



% Вариант на крайний случай: переопределить среду figure, чтобы автоматически добавлялся нужный код
% https://tex.stackexchange.com/a/503439
% Redefine figure environment so that all figures are centered and use tiny sans-serif font
%\makeatletter
%\let\figureorig\figure
%\def\figure@i[#1]{\figureorig[#1]\centering\sffamily\tiny}  % with optional argument
%\def\figure@ii{\figureorig\centering\sffamily\tiny}  % without optional argument
%\def\figure{\@ifnextchar[\figure@i \figure@ii}  % Redefine depending on presence of [
%\makeatother



% Предоставляет команду \FloatBarrier (которая позволяет заставить латех насильно вставить картинку).
% Опции:
% section - переопределяет \section, чтобы она включала \FloatBarrier
% above - позволяет вставлять до начала "своей" секции, если она начинается на этой же странице
% below - то же, но после конца
% verbose - отладочные данные
\usepackage[above,below]{placeins}


% Определяет команду \flushhere, которая позволяет вручную вставлять float'ы, стоящие в очереди
% http://tex.stackexchange.com/a/246315
\iffalse
\makeatletter
\def\flushhere{\par{%
 \let\s@deferlist\@deferlist
 \let\@currbox\relax
\@next\@currbox\@deferlist{%
  \ifodd\count\@currbox
\typeout{Trying \meaning\@currbox (\number\@currbox/\the\count\@currbox),
        adding to \meaning\@currlist}%
    \@cons\@currlist\@currbox
\typeout{added: to \meaning\@currlist}%
\typeout{deferlist was \s@deferlist, now \@deferlist}%
\let\s@@deferlist\@deferlist\@empty
\global\let\@deferlist\@empty
    \@floatpenalty -\@Miii
      \penalty -\@Miv
      \@tempdima\prevdepth
      \vbox{}%
      \prevdepth\@tempdima
      \penalty\@floatpenalty
       \@@par
   \ifx\@deferlist\@empty
\typeout{float placed here}%
\global\let\@deferlist\s@@deferlist
   \flushhere
\else
\typeout{float not placed here}%
\global\let\@deferlist\s@deferlist
\fi
    \else
\typeout{not h}%
    \global\let\@deferlist\s@deferlist
    \fi
   }%
  {%
\typeout{no pending float}%
}\par}}

\makeatother
\fi


\ifnumequal{\value{wrapFigures}}{1}{%
\newcommand*{\SCBeginFigure}{\begin{wrapfigure}{o}{0pt}}%
\newcommand*{\SCBeginFigureForLines}[1]{\begin{wrapfigure}[#1]{o}{0pt}}%
\newcommand*{\SCEndFigure}{\end{wrapfigure}}%
}{%
\newcommand*{\SCBeginFigure}{\begin{figure}[ht]}%
\newcommand*{\SCBeginFigureForLines}{\begin{figure}[ht]}%
\newcommand*{\SCEndFigure}{\end{figure}}%
}
